圓圓圓籃球

長傳橫傳進攻

專專心不分心

每一天

勤奮

三三分波

投球投球

射極都in and out

蔥蔥闖地球

堅守崗位

閃電傳真機?

一尻拎籃球扔柒聰聰

播出不足三個月的兒童節目《放學ICU》深受大人小朋友歡迎。近來卻有研究指出收看該節目會令智商下降。

「蔥蔥」行徑無聊 教壞小朋友
《放》內有一隻洋蔥頭形公仔名為蔥蔥，節目內隨一眾演員主持節目，卻只會發出「BABALU」聲音及短句回應，一眾主持亦隨之而變得幼稚。專家指此類節目不適宜各年齡小朋友觀看，年紀太小的不明白節目內容，甚至七八歲小童亦感無聊，表示寧於深夜收看《慧珊時尚坊》。

每看一集智商下降一點
研究指出小童每收看一集《放》平均智商便下降一點。即一正常小童(智商110)一個星期收看五集，三個月便會變成智商50的弱智兒童。研究結果發現兒童經常收看《放》容易情緒不穩而作出奇異舉動，例如氣溫高於26度便會脾氣暴躁到處破壞。不過不會自殘身體，專家呼籲家長不必過份擔心，應盡快偕同子女前往參加智力檢查。

「節目並無問題 暫不會抽起」
電視台負責人回應表示該節目無問題，短期內不打算抽起，認為可如常播出，不過會成立小組調查。

蔥蔥>>>蔡淇浚